\documentclass {article}
\usepackage [french] {babel}
\usepackage [utf8] {inputenc}
\usepackage [T1] {fontenc}
\raggedbottom
\usepackage [a4paper, margin=20mm] {geometry}
\usepackage {graphicx}
\usepackage {hyperref}
\frenchspacing
\parskip=2mm
\parindent=0mm
\RequirePackage {mathpazo}
\RequirePackage [scaled] {helvet}
\RequirePackage {courier}
\setkeys {Gin} {keepaspectratio}
\newcommand {\figcomment} [2] {
\parbox [c] {.45\linewidth} {#2} %
\hfill %
\parbox [c] {.55\linewidth} {%
\includegraphics [width=\linewidth] {#1}} %
\par
}
\newcommand {\doublefigure} [2] {
\includegraphics [width=.49\linewidth] {#1} %
\hfill %
\includegraphics [width=.49\linewidth] {#2} %
\par
}
\begin {document}
Université de Strasbourg
\hfill
UE de XXX
\\
Licence d'informatique -- Semestre 7
\hfill
1788-1789/Printemps
\\
\par
\begin {center}
\huge\textbf {Évaluation de l'UE « XXX »}
\end {center}
\section {Présentation}

{
    \sf
    Cette documentation présente un exemple de document issu de
    l'utilitaire \texttt {moodlenq.py}\footnote {Ce questionnaire ainsi
    que ce document ont été préparés grâce au logiciel \texttt
    {moodlenq} disponible sur \url {https://gitlab.com/pdagog/moodlenq}
    en licence libre.}. Le fichier \texttt {eval.tex},
    squelette généré par la commande :

    \begin {quote}
	\verb|moodlenq skel -o eval.tex spec.xls|
    \end {quote}

    est normalement destiné à être adapté pour y placer des informations
    et des commentaires sur l'enquête et ses résultats. Dans cet exemple,
    les textes ajoutés sont écrits dans une police sans empattement (comme
    celle-ci) pour les identifier plus facilement.

    Note sur les résultats : ceux-ci sont issus d'une enquête fictive
    comportant 5 réponses d'étudiants toutes aussi fictives.
}

\section {Votre investissement personnel}

\figcomment {q1} {
    {
	\sf
	Pour chaque type de question \texttt {choice}, \texttt
	{multichoice} ou \texttt {menu}, un graphe est généré.

	Cet espace permet d'ajouter des commentaires.

	Dans cet exemple comme dans le suivant, on notera que les couleurs
	du camembert sont générées automatiquement à partir des deux
	couleurs extrêmes (vert et rouges), comme indiqué dans la
	spécification de l'enquête (fichier \texttt {spec.xls}).
    }
}

\figcomment {q2} {
Commentaire utile sur Documentation complémentaire
}

\figcomment {q3} {
    {
	\sf
	Dans cet exemple, aucune couleur n'a été indiquée dans la
	spécification, d'où l'utilisation des couleurs par défaut
	définies dans le programme \texttt {moodlenq.py}.
    }

}

\figcomment {q4} {
Commentaire utile sur Charge de travail adaptée
}

\section {Qualité générale de l’UE}

\figcomment {q5} {
Commentaire utile sur Les objectifs de l'UE sont bien définis
}

\figcomment {q6} {
Commentaire utile sur Les modalités d'évaluation de cet enseignement vous ont été présentées
}

\figcomment {q7} {
Commentaire utile sur Vos connaissances préalables sont suffisantes pour suivre cet enseignement
}

\figcomment {q8} {
Commentaire utile sur L'enseignement est bien structuré
}

\figcomment {q9} {
Commentaire utile sur Les séances sont présentées de façon intéressante
}

\figcomment {q10} {
Commentaire utile sur Les notions importantes sont suffisamment développées
}

\figcomment {q11} {
Commentaire utile sur Votre réflexion a été stimulée
}

\figcomment {q12} {
    {
	\sf
	Les questions de type \texttt {multichoice} sont représentées
	par un histogramme.
    }
}

\subsection {Commentaires sur les points non compris ou les prérequis}
\input {q13}
    {
	\sf
	Pour les questions de type \texttt {comment} ou \texttt {line},
	les réponses sont intégralement citées dans le fichier généré
	par la sous-commande \texttt {result} de \texttt {moodlenq.py}.
    }

\section {Votre avis sur les exercices}

\figcomment {q14} {
Commentaire utile sur Les énoncés sont suffisamment clairs pour vous permettre de réaliser les exercices
}

\figcomment {q15} {
Commentaire utile sur Vous aviez les éléments (cours, brochure) pour réaliser les exercices de TP
}

\figcomment {q16} {
Commentaire utile sur Les exercices à rendre vous ont permis de progresser régulièrement
}

\figcomment {q17} {
Commentaire utile sur Les commentaires sur vos exercices rendus vous ont été utiles
}

\figcomment {q18} {
Commentaire utile sur Les corrections d’exercices au tableau vous ont été utiles
}

\subsection {Remarques générales ou suggestions sur les exercices}
\input {q19}

\section {Votre avis sur les documents fournis}

\figcomment {q20} {
Commentaire utile sur La brochure d'exercices est de bonne qualité
}

\figcomment {q21} {
Commentaire utile sur Le manuel des primitives système est de bonne qualité
}

\figcomment {q22} {
Commentaire utile sur Le manuel des primitives système est utile
}

\figcomment {q23} {
Commentaire utile sur Les conseils pour les TP et projets sont de bonne qualité
}

\figcomment {q24} {
Commentaire utile sur Les conseils pour les TP et projets sont utiles
}

\figcomment {q25} {
Commentaire utile sur Les transparents de cours sont de bonne qualité
}

\figcomment {q26} {
Commentaire utile sur Les transparents de cours sont utiles
}

\subsection {Remarques générales ou suggestions sur les documents fournis}
\input {q27}

\section {Appréciation globale}

\figcomment {q28} {
Commentaire utile sur Globalement, cet enseignement vous apprend beaucoup
}

\figcomment {q29} {
Commentaire utile sur Vous avez compris les notions manipulées par les SE
}

\figcomment {q30} {
Commentaire utile sur UE pertinente pour la formation
}

\figcomment {q31} {
Commentaire utile sur Globalement, vous avez apprécié cet enseignement
}

\subsection {Adjectif}
\input {q32}

\subsection {Note}
\input {q33}

{
    \sf
    Pour les questions de type \texttt {numeric}, seule la moyenne est
    générée. Le fichier \texttt {feedback.xlsx} exporté par Moodle contient
    les valeurs individuelles, mais ce n'est pas exploité ici.
}

\subsection {Quels sont les points forts de l'enseignement}
\input {q34}

\subsection {Quels sont, selon vous, les aspects à améliorer}
\input {q35}

\subsection {Remarques, précisions et suggestions complémentaires}
\input {q36}

\section {Conclusion}

{
    \sf
    Rien ne vous empêche d'inclure d'autres parties dans le document,
    comme cette conclusion.
}

\end {document}

